\textit{ une boulangerie, des croissants sont vendus par sachet. Voici les prix indiqués :}

\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.6]{5EvalProportionnalite01.png}
\end{center}

\textit{Le prix des sachets est-il proportionnel au nombre de croissants qu'ils contiennent ? }\\

\medskip

On compare les trois quotients :

\begin{multicols}{3}
$\frac{6,8}{8}=0,85$

$\frac{10,2}{12}=0,85$

$\frac{12,75}{15}=0,85$
\end{multicols}

Il existe donc un coefficient de proportionnalité pour ces valeurs. 

Le prix des sachets est donc proportionnel au nombre de croissants qu'ils contiennent dans cet exercice.